PS5全球銷量高達250萬台！破PS歷史紀錄，索尼取得主機大戰階段性勝利

今年11月份，索尼推出了它的次時代主機PS5，並以分階段發售的方式在全球範圍內分批次發售。11月12日，首批發售的地區分別為北美、韓國、日本、新加坡、新西蘭和澳大利亞。歐洲與全球其他地區則是在11月19日之後才開始發售。

據外媒VG Chartz以現有的數據預計，兩次發售首日的銷量統計相加，PS5在全球範圍的首日銷量高達210萬至250萬台，破PS系列首發歷史紀錄。

而且根據統計數據看來，光驅版還是更受人們歡迎，499美元的光驅版PS5的銷量是399美元的無光驅版PS5的3倍以上。其實這也是預料之中，因為主機玩家之間的實體光盤交換會更划算一些，這是數字版體會不到的實惠。

PS5在美國、日本、韓國、加拿大、新西蘭、新加坡、墨西哥和澳大利亞這些國家地區11月12日的銷量約為130萬到160萬左右。而美國PS5的銷量最高，到達了100萬到120萬台左右；在日本僅次於美國，銷量在11.5萬到12萬台左右。剩下的其他國家銷量基本就在11萬以下。

而在11月19 日的銷量則就稍少一些，歐洲地區的銷量貢獻的主力軍。這一天歐洲與世界其他地區的總銷量為80萬到90萬左右，光歐洲地區就有66萬到80萬台左右的銷量。其中英國銷量在23萬到28萬台左右；德國銷量在11.5萬到14萬台左右；法國銷量在10.5萬到12.5萬台左右。

以上數據基本還是在供貨不足的情況下產生，可見PS5在全球的火熱程度。同時即使是100美元的價格差距，但是大部分玩家還是選擇帶光驅的版本，索尼大概也是知道玩家的想法，也打算努力促進這種玩家之間的交流。這次的主機大戰還是索尼略佔上風。現階段為XBOX的一倍以上銷量，雖然是佔據了先行發售的優勢，但是就平台獨佔這一塊來說微軟也是先天不足的。所以微軟這次是真的得加把勁了，否則Xbox真的很難在逆風的情況下打贏這次的主機大戰。

首發
光驅
數字版
新西蘭

冇貨有撚用咩

飢餓行銷

派咗幾多萬比暗星同kol

買嚟睇AV片

買撚到咩

根本係拎左D貨比歐美先,你老尾

xbox一樣全球無貨，屌佢老味

不嬲架啦 人哋早你四日玩添
亞洲wfc Sony不嬲當你地係狗架啦

明明銷量係xbox兩倍
但個個淨係屌sony

冇機就屌 吹牙

當你冇諗過買xbox，自然冇貨都唔會屌，而淨係屌sony。

冇計啦asian點都係玩ps
口講轉會但身體卻很誠實

電話上台新客優惠多過舊客原理

250萬部不過我都買唔到
香港分唔分到1萬部....

如果佢推遲出，整夠貨點止呢個數

用埋d 肌餓行鎖
屌你老母

計下數就知3000部都唔知有無啦 每間鋪得果30至40部

買唔撚到呀屌你老母罪大

Who fuckin care Xbox

有咩所謂，都無game
頭一水問題多多，等到有好game先買之後d水仲好。

關飢餓行銷咩事？佢又無得加價 賣得少佢賺得少架

要賣咗部xbox了，再遲下又封塵

正常人都買PS5
係D CHEAP閪先買xbox